[![](https://victorhck.gitlab.io/privacytools-es/img/layout/logo.png)](https://victorhck.gitlab.io/privacytools-es/)

_Cifrado contra el seguimiento global_

# ¿Qué es esta página?

Este proyecto nace como interés personal de traducir al castellano la página original de [privacytools.io](https://www.privacytools.io/) alojada en GitHub. La página original ofrece una importante colección de recursos e información contra el seguimiento masivo de nuestros datos en la actual sociedad tecnológica.

Puedes ver la página en este enlace:
* [https://victorhck.gitlab.io/privacytools-es/](https://victorhck.gitlab.io/privacytools-es/)

Esta página está creada como un "fork" de la página en inglés antes mencionada, con ella trato de ofrecer a la comunidad de habla catellana información sobre herramientas para proteger su privacidad. Trataré de mantenerla actualizada a los últimos cambios que se realicen en la página original. Está mantenida y traducida sólo por [mi](http://victorhckinthefreeworld.com/). Míos por tanto serán los aciertos y errores. Para subsanar los segundos, manda mejoras o sugerencias.

Los enlaces a donaciones, Bitcoins, etc. Corresponden a la página original en inglés, este proyecto no se financia con nada ni tiene interés en hacerlo.

Todo el trabajo de traducción y mantenimiento está hecho de manera desinteresada, con el único fin de dar a conocer las distintas herramientas y como medio de conocimiento y aprendizaje.

# Contribuyendo

Para una página como privacytools.io es importante estar al día. Mantener la vista en las actualizaciones de software de las aplicaciones que se listan en la página. Seguir las noticias más recientes sobre los fabricantes recomendados. Tratamos de mantenerla al día, pero no somos perfectos e internet cambia muy rápido. Así que si encuentras un error, o crees que un fabricante no deber estar en esta lista, o echas de menos un servicio cualificado por un fabricante o un plugin para el navegador no es la mejor opción o cualquier otra cosa...

**Habla con nosotros, por favor.** Únete al canal de [subreddit](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/) y empieza una discusión. Este es un proyecto comunitario y estamos deseando ofrecer la mejor información disponible para obtener una mejor privacidad. También usan [/r/privacy](https://www.reddit.com/r/privacy). Gracias por participar.

Si no tienes cuenta en Reddit también aceptan sugerencias en su repositorio de [GitHub](https://github.com/privacytoolsIO/privacytools.io) creando un "issue".

Por favor no ofrezcas sugerencias en GitLab, este es unicamente un sitio de desarrollo. Por favor únete a su [subreddit](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/). Gracias.

En esta réplica de privacytools.io en castellano trataré de mantenerla actualizada en cuanto a las últimas modificaciones que realicen en la página original. No esperes que sean inmediatas, ya que esto es una afición y no pretendo que sea una obligación. No tengo cuenta en Reddit así que no estoy al tanto de las discusiones que allí se lleven a cabo sobre la web original en inglés.

Eres libre de proponer mejoras de traducción, o de colaborar, pero manteniendo la página original como modelo. Por mi parte quiero mantener la página original en inglés como modelo y traducir y adaptar lo que allí se haga en esta.


## Calidad sobre cantidad

Tratamos de manetener la página simple y promocionar las mejores herramientas, no todas ellas. Como máximo mejor ofrecer tres alternativas de software en cada sección, pero es posible añadir más bajo el epígrafe de "Otras opciones a tener en cuenta".


## Imágenes

- Se debe ofrecer los logos en las medidas de exactamente 200 x 70 ([ejemplo](https://gitlab.com/victorhck/privacytools-es/blob/master/img/provider/AirVPN.gif))
- Los logos de las herramientas deben ser exactamente de 120 x 120 ([ejemplo](https://gitlab.com/victorhck/privacytools-es/blob/master/img/tools/ChatSecure.png))

## Hypervínculos

Por favor añade el atributo `target="_blank"` a los enlaces

# Apoya privacytools.io

- [Dona.](https://www.privacytools.io/donate.html)
- [Difunde.](https://www.privacytools.io/#participate)
- [Haz sugerencias en reddit.](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/)
- Echa un vistazo y ayuda en la traducción en GitLab
- Difunde...

# Licencia
[GNU General Public License v3.0](http://www.gnu.org/licenses/gpl.txt)
